# Stats Viewer Discord

[![Version](https://img.shields.io/badge/Версия-0.8.9-blue)](https://gitlab.com/BlackYuzia/stats-viewer-discord/-/releases) [![Discord](https://img.shields.io/discord/751057822262755348?label=Support)](https://discord.io/KEYSDEV) [![Kruzya](https://img.shields.io/badge/kruzya-pidor-brightgreen)](https://kruzya.me/)

## Описание

Этот бот базируется на `akairo-discord` и `discords.js` фреймворках.
Бот позволяет получить **краткую** статистику игрока (и **мега-краткую** статистику оружия) из привязанной базы к текущему discord каналу.

## Возможности

Список команд: [Перейти к командам](https://gitlab.com/BlackYuzia/stats-viewer-discord/tree/master/commands)

### Статистики

- Поддерживаемые статистики:
  - `FPS`
  - `LR`

### Звания

- Поддерживаемые звания:
  - [MM - 18 Званий](https://www.tobyscs.com/files/csgo-matchmaking-ranks.jpg) [В разработке...]
  - [Wingland - 18 Званий](http://steamcdn-a.akamaihd.net/steam/support/csgo/rank_2018.jpg) [`FPS`]
  - [Danger Zone - 15 Званий](http://media.steampowered.com/apps/csgo/blog/images/DZ_skill_groups.jpg) [В разработке...]
  - [Faceit - 14 Званий](https://preview.redd.it/uuiq2u3nmpz11.png?width=1920&format=png&auto=webp&s=f03588bef279115b494e5abd3e1481deb3eec622) [`FPS`]

### Игроки

- Получение статистики игрока из `FPS` и `LR` баз данных
  - Получение по AccountID;
  - Получение по STEAMID: 
    - **steam64**;
    - **steam3**;
    - **steam2**;
    - **SteamURL** [В разработке...]
  - Получение по нику: [В разработке...]
    - Полный ник;
    - Часть ника;


- Типы статистики:
  - Общая статистика игрока [`FPS` | `LR`]
    - **Убийства**
    - **Смерти**
    - **Хэдшоты** и прочее
  - Статистика оружия игрока [`FPS` | Частично `LR`]
    - **Убийства**
    - **Точность** [В разработке...]
  - Статистика необычных убийств [(not tested) `FPS` | `LR`]
    - **Первое** убийство
    - Убийство **без Зума**.
    - Убийство **прострелом**.
    - Убийство **с рзворота**.
    - Убийство **на бегу**.
    - Убийство **в прыжке**.
    - Убийство **слепым**.
    - Убийство **через смок**.
    - Убийство **с последней пули**.
  - Статистика по карте [В разработке...]
    - **Убийств** на карте
    - **Смертей** на карте
    - **Бомб установлено**
    - **Бомб обезврежено**
    - **Наиграно времени** на карте
  - Статистика по попаданиям [`FPS` | `LR`]
    - Попадания в **голову**
    - Попадания в **тело**
    - Попадания в **руки**
    - Попадания в **ноги**
    - Всего **попаданий**

- Возможность привязывать SteamID любого формата к своему аккаунту Discord. `Для быстрого получения собственной статистики`
> Данная функция работает на всех каналах.

### Ограничения

**У бота есть функция ограничения команд по правам/ролям.**
В данный момент используется роль: `Stats Viewer Manager`, 
наличие которой, предоставляет доступ к удалению и добавлению/перезаписи/привязке базы данных к текущему каналу.

Бот имеет функцию автоматического создания роли `Stats Viewer Manager`, если у него (на момент захода на discord канал) будут соответствующие права.

### Администрация

> В разработке...

## Инструкции

1. **Пригласите бота** в нужный вам канал: [Приглашение для Бота](https://discordapp.com/oauth2/authorize?client_id=630151012706942988&scope=bot&permissions=2146958847)
2. Проверьте роли в вашем канале, **если есть роль** `Stats Viewer Manager`, **просто выдайте ее себе**.
>Если ее нет, создайте эту роль. Права не важны, главное идентичное название
3. Привяжите к каналу базу данных ([FPS](#fps) или [LR](#lr))
4. Разрешите доступ к вашей базе данных с IP: `195.201.148.144`
5. Поздравляю, вы можете использовать функции бота.

#### FPS

<details>

<summary>Настройка базы для FPS статистики</summary>

3. Привяжите к каналу базу данных с FPS Статистикой с помощью команды: `fps_add_db`
> Схема команды: `fps_add_db <db_host> <db_name> <db_user> <db_pass> <db_dialect> <db_port>`

> Пример использования: `fps_add_db kruzyaPidor.ru fps_database fps_user MySecretPassword mysql 3306`

 **ОСТОРОЖНО: Вводя данные от базы данных, убедитесь что никто не увидит их. Вводите в любом приватном текстовом чате вашего канала для лучшей безопасности**
</details>

#### LR

<details>

<summary>Настройка базы для LR статистики</summary>

Привяжите к каналу базу данных с LR Статистикой с помощью команды: `lr_add_db`
> Схема команды: `lr_add_db <db_host> <db_name> <db_user> <db_pass> <db_dialect> <db_port>`

> Пример использования: `lr_add_db kruzyaPidor.ru lr_database lr_user MySecretPassword mysql 3306`

 **ОСТОРОЖНО: Вводя данные от базы данных, убедитесь что никто не увидит их. Вводите в любом приватном текстовом чате вашего канала для лучшей безопасности**
</details>

<details>

<summary>Настройка таблиц для LR статистики</summary>

1. Привяжите к каналу главную таблицу с сервером (-ами) с помощью команды: `lr_add_table`
> Схема команды: `lr_add_table <table_name> <server_name> <server_ip:port>`

> Пример использования: `lr_add_table lvl_base "My Love Server" 0.0.0.0:27015`

**ВАЖНО: Некоторые модули имеют новый и старый синтаксисы таблиц**

#### Список модулей

- `_weapons`
  - Новая структура: Поддержка включается автоматически.
    > В новой структуре 3 колонки (steam, classname, kills)
  - Добавьте `--old` flag что бы включить режим совместимости со старой структурой.
    - Пример: `lr_add_table lvl_base "My Love Server" 0.0.0.0:27015 --old`
    > В старой - ~50 колонок.
</details>

#### Подсказки

**ВАЖНО: Советую создать отдельного пользователя (для вашей `mysql` базы данных) с правами `Только Чтение`.**

- Префиксы команд: `fps_` - FPS статистика | `lr_` - LR Статистика 
- Имя роли для доступа к настройке, по умолчанию: `Stats Viewer Manager`
- ~~Также вы можете упомянуть бота, если не знаете префикса (Пример: `@Kruzya help <...>`)~~
- Бот поддерживает команду `help` (список всех команд) и `help <имя_команды>`
- Вы можете "самохостить" бота на своей тачке. В случае если вы не хотите что бы кто-либо имел ваши данные у себя в базе.

Помощь по боту: [Перейти на дискорд канал FPS-а](https://discord.gg/zfJktw9)

## Todo

 [Ссылка на todo](https://gitlab.com/BlackYuzia/stats-viewer-discord/blob/master/todo)

## Changelog

 [Ссылка на changelog](https://gitlab.com/BlackYuzia/stats-viewer-discord/blob/master/CHANGELOG)

## Feedback

[Предложить или сообщить об ошибке](https://gitlab.com/BlackYuzia/stats-viewer-discord/issues)

## FAQ

- Я добавил бота, но он не реагирует на команды.
> Удостоверьтесь в том что вы используете префикс. 